柳如煙

柳如煙/

Ch0 如夢令
哩個只不過係又一個平凡嘅下午，時間係下午兩點四十分，星期六，剛入夏，所以陽光好燦爛，街上係岩岩放完lunch break趕住翻office嘅西裝客，仲有完12點堂黎食晏嘅大學生，人聲喧嘩，車水馬龍，我唸唔到任何比哩一個下午更加平凡無奇嘅時刻，只不過可能對於peter 黎講，佢完全冇意識到自己正處於改變佢人生個關鍵時刻，佢嘅下一步將會影響佢往後60年嘅人生。有趣嘅係有時候當人處於重要嘅時刻，往往就好似企係暴風眼中央，渾然不覺佢嘅生活即將捲起龍捲。

Peter企係佢人生嘅十字路口，well to be fair，佢的而確企係彌頓道嘅十字路口，岩岩同客簽完contract ，係一單大生意，所以佢心情好好。好到佢決定去starbuck買啲員工福利比佢班下屬。哩個係一個好重要嘅因素，因為如果佢當時係往左去佢公司樓下間starbuck，甘哩份劇本，就基本上已經寫完。但係佢需要往右行，因為佢醒起佢老死亦係同佢同間公司嘅wilson 岩岩同個間starbuck嘅QQ 侍應分左手，佢驚會比人扔咖啡，所以佢決定去路口嗰一間。Peter有時候唸翻起嗰一個下午，都會覺得係有種神奇嘅力量驅使佢行個一條路，浪漫嘅人叫佢做命運，現實嘅人會叫佢做巧合，我？我叫佢做一個錯誤。

盛夏嘅正午熱到有種迷迷糊糊嘅感覺，就好似岩岩午睡夢醒嘅嘅一種不自在，peter松一松佢條tie，不覺意甘望向對面，就係哩一刻，狂風席捲佢嘅心。

There she is, a girl wearing a light green sundresses, long hair, beautiful eyes. She is smiling to the baby who is in a stroller.

“ My gosh ! she is pretty” peter 心唸

唔知你有冇經歷過一個時刻，唔知點解，你內心自己同自己嘅對話突然變左做英文，心理學家認為係因為個一刻人正喺度面對自己最真實嘅情感，出於自我保護，會講第二種語言等自己聽起身唔似自己。

綠燈，女仔款款而行，佢好似心情好好，因為今日係佢第一日翻工，office啲同事睇起身都好好人。而男仔，佢惶恐甘撥開眼前嘅人群，佢個腦已經冇進行任何思考嘅活動，peter只系單純甘忠於自己斷片前最後一個唸法 - “hi 我叫peter，你叫咩名”

最後最後，peter係一間7-11門口追上女仔嘅腳步，因為個女仔唸緊要唔要買番包煙再翻office 所以放慢左腳步。Peter冇猶豫，佢伸手去像去碰一碰個女仔嘅膀。peter係3月出世，雙魚座。所以係女仔轉身個零點幾秒，佢個腦已經ff出十幾個佢同個女仔將來拍拖嘅情景。

女仔突然間比人拍膀頭，佢好自然甘回頭一望，面對住哩個喘住氣，好似係邊度曾經見過嘅男人，佢即刻估到發生緊咩事，畢竟佢唔係第一次比人搭訕，但係望住哩個穿住精緻西裝，但系紅都面曬，十分笨拙嘅男人，佢忍唔住笑左出黎。

Peter望住佢，炎炎夏日，但眼前一笑卻係半面春風，滿面桃花。Peter心跳好快，快到佢有少少暈底嘅感覺

“Hi”

“你好？”

“我叫peter”

女仔猶豫左一陣，畢竟名其實係一樣好重要嘅野，如果講左自己嘅名就等度係比左眼前嘅人，進入自己生活嘅通行券，但係佢都只系猶豫左一陣

“我叫柳如煙”

兩人相視一笑，故事正式開始。但係份劇本正式開始之前，我想闡明一點
哩一個唔係一個浪漫嘅愛情故事